<?php

header("Content-Type: application/json");

?>

{"catid":  <?php print $_GET['catId'];?>,
"items":[{"id":"27463692","spitzmarke":"","title":"Tramdepot nach Verfolgungsjagd blockiert","lead":"W\u00e4hrend fast drei Stunden konnte kein Tram das Depot Hard am Escher-Wyss-Platz verlassen \u2013 weil ein verunfalltes Auto die Gleise versperrte. Der Fahrer lieferte sich vorher eine Verfolgungsjagd mit der Polizei.","text":"Noch bevor die VBZ heute Mittwochmorgen den Betrieb aufnehmen wollten, verunfallte ein Auto auf der Limmatstrasse und blieb auf den Gleisen stehen. Als Folge davon konnte kein Tram das Depot Hard verlassen. So sind am fr\u00fchen Morgen zahlreiche Kurse ausgefallen, wie Radio 24 meldet. \n\nEs fehlten die Trams der Linien 10, 11 und 15, wie Peter Flury von der VBZ-Leitstelle gegen\u00fcber Tagesanzeiger.ch sagt. Anstelle dieser Trams mussten Fahrzeuge aus anderen Depots eingesetzt werden. Auf den Linien 4 und 13 verkehrten Ersatzbusse.  Um 7.10 Uhr war das verunfallte Auto geborgen, seither bringen die VBZ die Linien wieder in den Takt. \n\n<b>Autolenker und drei Mitinsassen verhaftet<\/b>\n\nDer Unfall ereignete sich laut Polizeiangaben, als ein ein Autofahrer am fr\u00fchen Morgen vor einer Polizeikontrolle gefl\u00fcchtet war. Die Polizei wollte das Fahrzeug im Z\u00fcrcher Kreis 5 kontrollieren, weil zwei Insassen nicht angegurtet waren. Der Lenker fl\u00fcchtete jedoch und lieferte sich mit den Polizisten, die ihm mit Blaulicht und Wechselklanghorn folgten, eine Verfolgungsjagd rund um den Escher-Wyss-Platz, wie die Stadtpolizei Z\u00fcrich mitteilte.\n\nBei der Tramhaltestelle Escher-Wyss-Platz verlor der Autolenker die Kontrolle \u00fcber sein Fahrzeug, geriet auf die Tramschienen und schlitterte in eine Baugrube. Total demoliert blieb der Wagen auf den Gleisen stehen. Der 30-j\u00e4hrige t\u00fcrkische Lenker und seine drei Mitfahrer - ein Landsmann und zwei Italiener - wurden verhaftet.\n\nDer Mann war ohne g\u00fcltigen F\u00fchrerausweis und offenbar angetrunken unterwegs, wie erste Abkl\u00e4rungen ergaben. Weil das Auto vor der Einfahrt ins Tramdepot stand, konnten dort zahlreiche Fahrzeuge w\u00e4hrend rund drei Stunden nicht hinausfahren. Einige Linien kamen dadurch versp\u00e4tet aufs Tramnetz, bei den direktbetroffenen Linien 4 und 13 kamen Ersatzbusse zum Einsatz.","link":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/zuerich\/region\/Tramdepot-nach-Verfolgungsjagd-blockiert\/story\/27463692","pubDate":"Wed, 14 Jul 2010 11:05:31","autor":"fsc\/sda","quelle":"","image_thumbnail":"","image_thumbnail_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/7\/4\/27463692\/19\/teaserbreit.jpg?t=1279099189","sportbox":"","image_big":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/7\/4\/27463692\/19\/topelement300.jpg?t=1279099189","image_big_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/7\/4\/27463692\/19\/topelement.jpg?t=1279099189","regieid":"","topelement_image_legend":"","topelement_video_id":"0","topelement_filename":"","topelement_diashow_id":"0","topelement_diashow_url":"","category":"Z\u00fcrich","category_xml":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/mobile\/feed.html?pw=Iatgof100&type=category&category_id=1","mobiletv":"","context_stories":"","recent_stories":"","shortlead":"W\u00e4hrend fast drei Stunden konnte kein Tram das Depot Hard am Escher-Wyss-Platz verlassen \u2013 weil ein verunfa..."},{"id":"20647365","spitzmarke":"","title":"Sihlquai-Prostituierte bedienen ihre Freier nun auch in Wipkinger G\u00e4rten","lead":"Der Strassenstrich weitet sich offenbar in den Kreis 10 aus. Dort beklagen sich Anwohner dar\u00fcber, dass es Prostituierte und Freier sogar in privaten G\u00e4rten miteinander treiben.","text":"Die Freier holen sich vom Sihlquai eine Prostituierte und fahren neuerdings auch in den benachbarten Kreis 10. \u00abMan sieht das effektiv\u00bb, sagt ein Anwohner gegen\u00fcber \u00abRadio 24\u00bb.  Er habe Prostituierte und Freier dabei beobachtet, wie sie an der H\u00f6nggerstrasse hin und her gelaufen seien, auf einen geeigneten Moment gewartet und sich anschliessend in seinem privaten Garten direkt an der Limmat vergn\u00fcgt h\u00e4tten. Weil eine Laterne ausgefallen sei, h\u00e4tten sie dabei den Schutz der Dunkelheit genossen. \n\nInsbesondere wegen des Abfalls, den die Freier hinterlassen, sei das Treiben ausserordentlich unangenehm f\u00fcr die Anwohner. Gegen\u00fcber dem Sender best\u00e4tigt auch Rolf Vieli von st\u00e4dtischen Projekt Rotlicht, dass sich die Prostitution vom Sihlquai bis nach Wipkingen ausgebreitet habe .","link":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/zuerich\/region\/SihlquaiProstituierte-bedienen-ihre-Freier-nun-auch-in-Wipkinger-Gaerten\/story\/20647365","pubDate":"Wed, 14 Jul 2010 08:46:19","autor":"","quelle":"","image_thumbnail":"","image_thumbnail_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/0\/6\/20647365\/17\/teasermedium.jpg?t=1279099189","sportbox":"","image_big":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/0\/6\/20647365\/17\/topelement300.jpg?t=1279099189","image_big_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/0\/6\/20647365\/17\/topelement.jpg?t=1279099189","regieid":"","topelement_image_legend":"Neues Territorium erschlossen: Die Prostituierten von Sihlquai gehen mit ihren Kunden nun nach Wipkingen.","topelement_video_id":"0","topelement_filename":"","topelement_diashow_id":"0","topelement_diashow_url":"","category":"Z\u00fcrich","category_xml":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/mobile\/feed.html?pw=Iatgof100&type=category&category_id=1","mobiletv":"","context_stories":"","recent_stories":"","shortlead":"Der Strassenstrich weitet sich offenbar in den Kreis 10 aus. Dort beklagen sich Anwohner dar\u00fcber, dass es Pro..."},{"id":"13087272","spitzmarke":"","title":"Mountainbiker am Uetliberg \u00fcbersieht Viehzaun und st\u00fcrzt schwer","lead":"Ein 47-J\u00e4hriger ist am Dienstag bei der Talfahrt vom Uetliberg in Stallikon mit seinem Mountainbike gest\u00fcrzt und hat sich dabei schwer am Kopf verletzt. Er trug keinen Helm.","text":"Der Mann war gestern Dienstag gegen 20.45 Uhr mit einer Radfahrergruppe auf einem Kiesweg unterwegs, wie die Z\u00fcrcher Kantonspolizei am Mittwoch mitteilte. Vor der Viehumz\u00e4unung mussten die Sportler anhalten. Der Mountainbiker, der als Zweiter in der Gruppe unterwegs war, bemerkte das Band der Viehumz\u00e4unung zu sp\u00e4t.\n\nBeim starken Bremsman\u00f6ver st\u00fcrzte der Mountainbiker. Er zog sich schwere Kopfverletzungen zu und musste mit der Rega ins Spital geflogen werden. Er trug keinen Helm.","link":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/zuerich\/region\/Mountainbiker-am-Uetliberg-uebersieht-Viehzaun-und-stuerzt-schwer\/story\/13087272","pubDate":"Wed, 14 Jul 2010 09:31:06","autor":"","quelle":"","image_thumbnail":"","image_thumbnail_ipad":"","sportbox":"","image_big":"","image_big_ipad":"","regieid":"","topelement_image_legend":"","topelement_video_id":"","topelement_filename":"","topelement_diashow_id":"","topelement_diashow_url":"","category":"Z\u00fcrich","category_xml":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/mobile\/feed.html?pw=Iatgof100&type=category&category_id=1","mobiletv":"","recent_stories":"","shortlead":"Ein 47-J\u00e4hriger ist am Dienstag bei der Talfahrt vom Uetliberg in Stallikon mit seinem Mountainbike gest\u00fcrzt..."},{"id":"10519422","spitzmarke":"","title":"Ex-Terrorist darf nicht zu seinen Kindern in Z\u00fcrich ziehen","lead":"Ein ehemaliges Mitglied der italienischen Roten Brigaden will in die Schweiz ziehen, wo es zur linksautonomen Szene Kontakte pflegt. Ein Gericht verwehrt ihm das.","text":"Der heute 54-j\u00e4hrige Italiener lebte zwischen 1996 und 2002 illegal bei seiner Schweizer Freundin in Z\u00fcrich. Das Paar hat eine Tochter und einen Sohn. Die Frau starb 2002 an Krebs, die Kinder kamen zu einer Pflegemutter. Der Mann war laut einem Urteil des r\u00f6mischen Geschworenengerichts zwischen 1985 und 1989 ein militantes Mitglied der Brigate Rosse. Zwischen 1989 und 1992 sass er in Frankreich als Mitglied einer kriminellen Organisation eine dreij\u00e4hrige Gef\u00e4ngnisstrafe ab, unter anderem weil er in Paris illegal Munition gelagert hatte.\n\nF\u00fcr das r\u00f6mische Geschworenengericht war \u00abVincenzo\u00bb, so sein Kampfname, zwar nicht einer der f\u00fchrenden Organisatoren der Terrorgruppe. Er habe die Gruppe aber mitgegr\u00fcndet und aktiv unterst\u00fctzt. Er wurde deshalb am 18. September 2001 in Abwesenheit in Italien zu f\u00fcnfeinhalb Jahren Zuchthaus verurteilt. Im M\u00e4rz 2002 wurde er nach zehnj\u00e4hriger Flucht in Z\u00fcrich auf offener Strasse verhaftet und im September gleichen Jahres nach Italien abgeschoben. Dort musste er seine Strafe absitzen.\n\n<b>Verurteilungen vor 16 bis 20 Jahren <\/b>\n\n Nach seiner Freilassung im Fr\u00fchling 2005 reichte \u00abVincenzo\u00bb eine Beschwerde gegen eine Einreisesperre ein, die das Bundesamt f\u00fcr Polizei (Fedpol) am 3. M\u00e4rz 2003 ausgesprochen und auf zehn Jahre befristet hatte. Die Sperre ist also noch drei Jahre g\u00fcltig. Der Italiener bem\u00fchte sich auch um eine Aufenthaltsbewilligung im Kanton Z\u00fcrich, was die kantonalen Beh\u00f6rden aber ablehnten. Der Vater erhielt jedoch die Erlaubnis, j\u00e4hrlich drei- bis viermal f\u00fcr zehn Tage zu seinem Sohn und seiner kranken Tochter zu reisen. Das M\u00e4dchen leidet an einer unheilbaren Stoffwechselkrankheit. \n\nIn der Beschwerde an das Bundesverwaltungsgericht schreibt seine Anw\u00e4ltin, die beiden Verurteilungen l\u00e4gen 16 bis 20 Jahre zur\u00fcck. Ihr Mandant habe sich seit der Entlassung in Frankreich 1992 bis zu seiner Verhaftung in der Schweiz 2002 nichts zuschulden kommen lassen. Er sei in der Schweiz einzig wegen illegalen Aufenthalts mit dem Gesetz in Konflikt gekommen. Aus sozialer Sicht sei es wichtig, dass der Vater mit seinen in Z\u00fcrich lebenden Kindern m\u00f6glichst oft Kontakt habe. Die Vormundschaftsbeh\u00f6rde habe ihm, in Kenntnis seiner Vergangenheit, die elterliche Sorge \u00fcbertragen. W\u00e4hrend seines sechsj\u00e4hrigen Aufenthalts in Z\u00fcrich habe \u00abVincenzo\u00bb f\u00fcr seine Familie gesorgt und sich in die Gesellschaft integriert. Der Mann bestreitet, Mitglied der Roten Brigaden gewesen zu sein. Er bezeichnete sich aber als ein mit den Brigate Rosse assoziierter Revolution\u00e4r.\n\n<b>Kontakt mit Autonomenszene <\/b>\n\nF\u00fcr das Bundesverwaltungsgericht hat der 54-J\u00e4hrige immer noch eine gef\u00e4hrliche Gesinnung. Er habe sich nie von den Roten Brigaden distanziert. Das Gericht st\u00fctzt sich dabei auf Informationen des ehemaligen Inlandgeheimdienstes DAP (heute Bundesnachrichtendienst) und Presseberichte. So hatte \u00abVincenzo\u00bb in den letzten Jahren mehrmals Kontakt zu namhaften Exponenten der Brigate Rosse und nahm mindestens einmal an einem Treffen einer europ\u00e4ischen gewaltbereiten linksextremen Organisation teil. In der Schweiz unterh\u00e4lt er enge Beziehungen zur linksautonomen Szene, konkret zum Revolution\u00e4ren Aufbau. Die Pflegemutter seiner Kinder w\u00fcrde mit diesen Kreisen sympathisieren, schreibt das Gericht.\n\nOb der Mann gegen das Urteil eine Beschwerde an das Bundesgericht einreicht, wollte seine Z\u00fcrcher Anw\u00e4ltin gestern nicht sagen. \n\n<i>C-1118\/2006<\/i>","link":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/zuerich\/region\/ExTerrorist-darf-nicht-zu-seinen-Kindern-in-Zuerich-ziehen\/story\/10519422","pubDate":"Wed, 14 Jul 2010 04:00:00","autor":"Stefan Hohler","quelle":"Tages-Anzeiger","image_thumbnail":"","image_thumbnail_ipad":"","sportbox":"","image_big":"","image_big_ipad":"","regieid":"","topelement_image_legend":"","topelement_video_id":"","topelement_filename":"","topelement_diashow_id":"","topelement_diashow_url":"","category":"Z\u00fcrich","category_xml":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/mobile\/feed.html?pw=Iatgof100&type=category&category_id=1","mobiletv":"","context_stories":"","recent_stories":"","shortlead":"Ein ehemaliges Mitglied der italienischen Roten Brigaden will in die Schweiz ziehen, wo es zur linksautonomen ..."},{"id":"26428331","spitzmarke":"","title":"Politiker: Die Polizeistunde h\u00e4lt die Jungen nicht vom Saufen ab","lead":"Es brauche nicht neue Sperrzeiten, sondern mehr H\u00e4rte gegen\u00fcber jungen S\u00e4ufern, ist der Tenor.","text":"Wenn man die Jugendgewalt eind\u00e4mmen wolle, sei die Wiedereinf\u00fchrung der Polizeistunde \u00abeine taugliche Massnahme\u00bb: Dies sagte Strafrechtsprofessor Martin Killias gestern im \u00abTages-Anzeiger\u00bb. Seine Worte stossen bei Politikern von links bis rechts, in Stadt und Kanton allerdings auf taube Ohren. Von einer neuen Polizeistunde will kaum jemand etwas wissen. Einzig Alecs Recher, Fraktionschef der AL im Z\u00fcrcher Stadtparlament, meint vorsichtig: \u00abVielleicht muss man sich wirklich \u00fcberlegen, ob es in der Stadt wieder so etwas wie Ruhezeiten braucht. Aber das zwinglianische Z\u00fcrich will niemand zur\u00fcck.\u00bb\n\nDezidiert gegen Einschr\u00e4nkungen ist Mauro Tuena, SVP-Fraktionschef im Gemeinderat: \u00abNur weil sich ein paar wenige nicht an die Regeln halten, m\u00fcssten ganz viele dran glauben.\u00bb Er glaubt, eine Polizeistunde w\u00e4re kontraproduktiv: \u00abDie Sauereien sind ja nicht in den Bars, sondern anderswo \u2013 zum Beispiel am See. Die meisten Lokalbetreiber hingegen sorgen mit einem riesigen Aufwand f\u00fcr Ruhe und Ordnung.\u00bb\n\n<b>\u00abNicht ganz so dramatisch\u00bb<\/b>\n\nAuch die Chefs der anderen Fraktionen im Gemeinderat halten die Wiedereinf\u00fchrung einer generellen Polizeistunde f\u00fcr \u00fcbertrieben. Viele warnen, Verbote w\u00fcrden die Jungen nur noch mehr anstacheln. Markus Knauss (Gr\u00fcne) sagt: \u00abWenn die Jugendlichen merken, dass sie uns mit Saufen provozieren k\u00f6nnen, dann ist dieses Verhalten doch gesetzt.\u00bb \u00dcberhaupt sei die Jugend, die heute n\u00e4chtelang ausgehe und sich volllaufen lasse, zwar ein Problem, aber kein riesiges, finden die Politiker. St\u00f6rende Ausw\u00fcchse seien der Preis f\u00fcr die Freiheit. Und die meisten Jugendlichen seien im Ausgang anst\u00e4ndig.\n\nDennoch: Einfach nichts zu tun, sei auch falsch, finden alle befragten Politiker. Vor allem der Rauschmittelkonsum sei besorgniserregend, ebenso die Gewaltbereitschaft einiger Jugendlicher. Auf die Frage, was denn getan werden m\u00fcsste, tun sie sich aber schwer mit einer klaren Antwort. Das Ganze sei eben ein gesamtgesellschaftliches Problem \u2013 und dementsprechend nicht mit einfachen Rezepten zu l\u00f6sen \u2013 schon gar nicht von der Stadt allein.\n\nF\u00fcr FDP-Fraktionschef Roger Tognella sind mobile Interventionsgruppen wie die Sip und die Aufsuchende Jugendarbeit ein tauglicher L\u00f6sungsansatz: \u00abSie leisten gute Arbeit.\u00bb Sein CVP-Kollege Christian Traber hingegen pocht ebenso wie Mauro Tuena auf mehr H\u00e4rte gegen\u00fcber jenen, die randalieren oder pr\u00fcgeln. \u00abWer auff\u00e4llt, weil er betrunken ist, soll konsequent \u2039ine gno\u203a werden\u00bb, fordert Traber, \u00abund zwar mit Kostenfolgen f\u00fcr den Betroffenen beziehungsweise seine Eltern.\u00bb \n\n<b>Ruhezonen in der Stadt<\/b>\n\nGel\u00f6st werden m\u00fcsse schliesslich das Problem, dass immer \u00f6fter Wohnquartiere unter dem 24-Stunden-Z\u00fcrich leiden m\u00fcssten, sagt Markus Knauss (Gr\u00fcne), weil Heimkehrer sp\u00e4tnachts herumkrakeelten: \u00abDie Polizei muss darauf ein Auge haben.\u00bb Es gehe zudem nicht an, Clubs in unmittelbarer N\u00e4he von Wohnquartieren zu bewilligen.\n\nDer Polizeivorsteher der Stadt Z\u00fcrich, Daniel Leupi, nimmt die Forderungen ernst \u2013 mehr als Symptombehandlung k\u00f6nnten Polizei und Sip aber nicht anbieten, sagt Leupis Sprecher Reto Casanova: \u00abInsgesamt muss die Stadt wohl mit diesem Ph\u00e4nomen leben, trotz der unsch\u00f6nen Situationen.\u00bb Ob eine Wiedereinf\u00fchrung der Polizeistunde etwas bringe, l\u00e4sst er offen. Das Gastgewerbegesetz samt Sperrstunde liege nicht in der Kompetenz der Stadt, sondern des Kantons. Und der wolle nichts \u00e4ndern.\n\n<b>Stubenarrest oder Putzen<\/b>\n\nIn der Tat: Selbst in der kantonalen EVP, die 1996 noch gegen die Abschaffung der Polizeistunde gek\u00e4mpft hatte, ist eine Wiedereinf\u00fchrung heute kein Thema mehr, wie Fraktionschef Peter Reinhard sagt: \u00abEs gibt dringendere Probleme als die Sperrstunde.\u00bb\n\nFDP-Fraktionschef Thomas Vogel fordert: \u00abDie Eltern m\u00fcssen wieder die Hauptverantwortung tragen.\u00bb Er k\u00f6nnte sich einen Stubenarrest f\u00fcr Jugendliche, die \u00fcber die Str\u00e4nge hauen, vorstellen. Wichtig sei Pr\u00e4vention, sagt Thomas Maier, GLP-Fraktionschef im Kantonsrat: \u00abWir m\u00fcssen den Jugendlichen klarmachen, was die Folgen ihrer Exzesse sind.\u00bb Vielleicht, so sinniert er, w\u00e4re es f\u00fcr manch einen eine hilfreiche Lektion, wenn er an einem Sonntagmorgen unter der Hardbr\u00fccke putzen m\u00fcsste.\n\nEin einfaches Rezept hat kein Politiker auf Lager \u2013 das 24-Stunden-Z\u00fcrich sei ein Problem der gesamten Gesellschaft, sagen sie.","link":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/zuerich\/region\/Politiker-Die-Polizeistunde-haelt-die-Jungen-nicht-vom-Saufen-ab-\/story\/26428331","pubDate":"Wed, 14 Jul 2010 09:44:30","autor":"Liliane Minor","quelle":"Tages-Anzeiger","image_thumbnail":"","image_thumbnail_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/6\/4\/26428331\/23\/teasermedium.jpg?t=1279099189","sportbox":"","image_big":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/6\/4\/26428331\/23\/topelement300.jpg?t=1279099189","image_big_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/6\/4\/26428331\/23\/topelement.jpg?t=1279099189","regieid":"","topelement_image_legend":"Kampftrinken am See: Der Botell\u00f3n vom August 2008 war eine Folge der 24-Stunden-Gesellschaft.<br \/>Bild: Keystone","topelement_video_id":"0","topelement_filename":"","topelement_diashow_id":"0","topelement_diashow_url":"","category":"Z\u00fcrich","category_xml":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/mobile\/feed.html?pw=Iatgof100&type=category&category_id=1","mobiletv":"","context_stories":"","recent_stories":"","shortlead":"Es brauche nicht neue Sperrzeiten, sondern mehr H\u00e4rte gegen\u00fcber jungen S\u00e4ufern, ist der Tenor.  ..."},{"id":"25758846","spitzmarke":"","title":"Eine schwimmende Baustelle","lead":"Der abgebrochene Leitpfahl der Meilemer F\u00e4hranlegestelle wurde gestern wieder in Position gebracht. Ein kompliziertes Unterfangen auf wackliger Unterlage.","text":"Fr\u00fchmorgens machte sich gestern ein Dutzend Arbeiter einer spezialisierten Wasserbaufirma in Meilen an die Arbeit. Ihr Auftrag: Den vom Sturm in Mitleidenschaft gezogenen, 40 Meter langen Leitpfahl wieder aufzurichten. Routinearbeit ist das nicht. Schon gar nicht, wenn nur zwei Meter daneben im 7\u00bd-Minuten-Takt immer wieder F\u00e4hren an- und ablegen. Lastwagen fahren tonnenweise Material an den See. Blaue Schwimmk\u00f6rper werden im Wasser verbunden. \n\nAuf einem der Flosse steht ein Bagger. Mit starken Motorbooten werden die Pontons in Position gebracht, bis man vom Pfahl, der das seitliche Abdriften der F\u00e4hren beim Andocken verhindert, nichts mehr sieht. Dann steigen Taucher ins Wasser. Sie befestigen den 30 Tonnen schweren Leitpfahl mit Stahlseilen. Mittels zweier Winden wird er  Zentimeter um Zentimeter angehoben. Ziel ist es, den Pfahl millimetergenau auf die Bruchstelle zu setzen und provisorisch zu fixieren.\n\n<b>Pfahl bekommt einen \u00abGips\u00bb<\/b>\n\nSobald es die Sichtverh\u00e4ltnisse unter Wasser erlauben, wolle man die Bruchstelle genauer untersuchen, sagt Adrian Hauser, Werkstattchef der Z\u00fcrichsee-F\u00e4hre Horgen-Meilen AG. Mit zwei Halbschalen aus Stahl, die man wie einen Gips um die Bruchstelle legt und verschraubt, wolle man den Pfahl reparieren. Zudem m\u00fcsse man schauen, was man optimieren k\u00f6nne, damit sich \u00c4hnliches nicht wiederhole. Schon 2008 ist w\u00e4hrend eines Sturms ein Pfahl angebrochen. Der Schaden konnte innerhalb von zwei Tagen behoben werden. Weil in Meilen derzeit nur noch eine Anlegestelle angesteuert werden kann, sind vier statt der \u00fcblichen f\u00fcnf F\u00e4hren im Einsatz. \n\nDiese Kapazit\u00e4tsverringerung bereitete Hans Isler, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der F\u00e4hre, Kopfzerbrechen. Mit dem Verlauf des gestrigen Tages ist er aber zufrieden: \u00abDie Wartezeiten hielten sich in Grenzen.\u00bb Das Beladekonzept \u2013 F\u00e4hrenpersonal sorgt daf\u00fcr, dass die Autos dicht aufschliessen \u2013 habe sich bew\u00e4hrt. \u00abZudem haben wir Gl\u00fcck, dass viele Pendler schon Ferien haben\u00bb, sagt Isler. Sp\u00e4testens bis zum Street-Parade-Wochenende im August sollen wieder beide Anlegestellen in Betrieb sein. Isler rechnet mit Kosten von bis zu 100'000 Franken.\n\n\n<b>Mehr Nachrichten und Hintergr\u00fcnde vom rechten Seeufer gibt es t\u00e4glich auf den Regionalseiten im zweiten Bund des Tages-Anzeigers. Schreiben Sie direkt an staefa@tages-anzeiger.ch<\/b>","link":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/zuerich\/rechtes-ufer\/Eine-schwimmende-Baustelle\/story\/25758846","pubDate":"Wed, 14 Jul 2010 04:00:00","autor":"Patrik Berger","quelle":"Tages-Anzeiger","image_thumbnail":"","image_thumbnail_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/5\/7\/25758846\/6\/teasermedium.jpg?t=1279099189","sportbox":"","image_big":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/5\/7\/25758846\/6\/topelement300.jpg?t=1279099189","image_big_ipad":"http:\/\/files.newsnetz.ch\/story\/2\/5\/7\/25758846\/6\/topelement.jpg?t=1279099189","regieid":"","topelement_image_legend":"In Meilen wird ein gewaltiger Aufwand betrieben, um den abgeknickten Leitpfahl wieder aufzurichten.","topelement_video_id":"0","topelement_filename":"","topelement_diashow_id":"0","topelement_diashow_url":"","category":"Z\u00fcrich","category_xml":"http:\/\/tagesanzeiger.ch\/mobile\/feed.html?pw=Iatgof100&type=category&category_id=1","mobiletv":"","recent_stories":"","shortlead":"Der abgebrochene Leitpfahl der Meilemer F\u00e4hranlegestelle wurde gestern wieder in Position gebracht. Ein kompl..."},{"item":"","shortlead":"..."}]
}
